
Pour amortir les chocs contre les autres embarcations ou le quai, les péniches sont équipées de \og boudins \fg{} de protection.
 
\begin{enumerate}
\item Calculer le volume, arrondi à l'unité en cm$^3$, du \og boudin \fg de protection ci-dessous : 

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{\ExoPath/volume/images/3EvalVolume01.png}
\end{center}

\item Si les boudins étaient vides et plein d'eau, quelle quantité de liquide arrondi à l'unité, en litre, serait nécessaire pour en remplir un ?
%\item Ces boudins sont souvent faits en polychlorure de vinyle (PVC) dont la masse volumique est de 1,38 g/cm$^3$.
%
%S'ils étaient plein et entièrement faits en PVC, quelle serait la masse, arrondie au dixième, d'un boudin en gramme ? 
\end{enumerate}